\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}

\usepackage{dirtytalk}

\begin{document}

% Barême
% ======
%
% I.1. 0.5 u0 0.5 v0
% I.2. 0.5 valeur 0.5 justification
% I.3. 0.5 justif 0,75 0.5 justif 0,05
% I.4. 0.5 astuce 0.5 formule
% I.5. 2.5 points
%         0.5 arith/géom 
%         0.5 résoudre l = al+b
%         0.5 v_n=u_n-l géom 
%         0.5 formule v_n
%         0.5 formule u_n
% I.6.(a) 0.5 limite 0.5 justification
% I.6.(b) 0.5 interprétation
%
% II.(a) 0.5 factorisation 0.5 argument
% II.(b) 0.5 factorisation 0.5 argument
% II.(c) 0.5 lim. individuelles 0.5 opération lim.

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Devoir -- Limites de suites}}\\[2mm]

{\large Lundi 11 Novembre 2024, durée : 0h55}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item \textbf{Toutes les réponses doivent être justifiées.}
\item Une grande importance sera accordée à la rédaction de la
  copie.
\item \underline{\textbf{Soulignez ou encadrez vos résultats}}.
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo}\emph{(8 points)}~\\
  Une association d’un village de $3\,000$ habitants (nombre constant) étudie le
  nombre de ses bénévoles.\\[5mm]
  L’année de création de l’association, il y avait $20$ bénévoles. Puis chaque
  année, on estime que $25\%$ d’entre eux quitteront l’association et $5\%$ des
  habitants qui n’étaient pas bénévoles l’année précédente le
  deviendront.\\[5mm]
  On note \( u_n \) le nombre d’habitants bénévoles et \( v_n \) le nombre
  d’habitants non-bénévoles, \( n \) années après la création de l’association.

\begin{enumerate}
    \item Donner la valeur de \( u_0 \) et \( v_0 \).
    \item Donner la valeur de \( u_n + v_n \) pour tout \( n \in \mathbb{N} \).
    \item Justifier que pour tout \( n \in \mathbb{N} \), \( u_{n+1} = 0{,}75
      u_n + 0{,}05 v_n \).
    \item En déduire que pour tout \( n \in \mathbb{N} \), \( u_{n+1} = 0{,}7 u_n + 150 \).
    \item Déterminer l’expression de \( u_n \) en fonction de \( n \).
    \item \begin{enumerate}
        \item Déterminer la limite de la suite \( (u_n) \).
        \item Interpréter dans le contexte.
      \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}\emph{(2 points)}~\\
  Soit $(u_n)$ la suite définie sur $\mathbb{N}$ par $\forall n\in\mathbb{N},\,u_n=-n-\sin(n)$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_n\leq -n+1$?
    \item En déduire la limite de la suite $(u_n)$.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}\emph{(3 points)}~\\
  Soit $(v_n)$ une suite définie sur $\mathbb{N}^*$ par $\forall
  n\in\mathbb{N}^*\,v_n=-5+\frac{\cos(n)}{n^2}$.
  \begin{enumerate}
    \item Prouver que 
      \[
        \forall n\in\mathbb{N}^*,\,-5-\frac{1}{n^2}\leq
      v_n\leq-5+\frac{1}{n^2}.
    \]
    \item Déterminer la limite de $(v_n)$.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\end{document}
